---
title: Ist es ein Otter? Nein, ein Browser
date: 2014-01-06T22:52:00+0100
categories:
- OSBN }
- Allgemein
tags:
- Otter
- Browser
- Opera
slug: ist-es-ein-otter-nein-ein-browser
---
Wie schon in [diesem](/maxthon-browser-betaversion-fuer-linux-veroeffentlicht/ "Maxthon Beta für Linux") Beitrag angemerkt, bin ich (zumindest mittelfristig) auf der Suche nach einer Alternative zu Opera 12.16. Vor kurzem ist mir hier wieder ein Projekt untergekommen, dass zumindest auf dem Papier, sehr vielversprechend ist.

Unter [http://otter-browser.org](http://otter-browser.org) wird derzeit ein neuer Browser entwickelt der vom Look-and-Feel vergleichbar mit Opera 12.16 sein soll und auf QT5 basiert. Auch einige nette Funktionen wie Mausgesten und Mailclient stehen auf der [TODO-Liste](https://github.com/Emdek/otter/blob/master/TODO "Otter Browser Todo-Liste"). Das derzeitige Ein-Mann-Projekt hat vor einigen Tagen auch eine erste Alpha-Version veröffentlicht. Bisher gibt es unter anderem ein Session-Management, Bookmarks, eine History sowie den von Opera bekannten Mülleimer für geschlossene Tabs. Das Changelog mit den genaueren Details kann man unter [https://github.com/Emdek/otter/blob/master/CHANGELOG](https://github.com/Emdek/otter/blob/master/CHANGELOG "Otter Browser Changelog") einsehen. Der Entwickler bittet aber darum sich frühestens ab dem Beta-Stadium eine feste Meinung zu bilden. Bisher ist der Spaß wirklich noch recht im Alpha-Stadium. So funktionieren zwar Cookies, aber die Verwaltung selbiger funktioniert noch nicht. Dafür dass an Otter erst ca. 2 Monate gearbeitet wird, kann sich das Ergebnis meiner Meinung aber schon sehen lassen. Zumindest wenn man sich eben im Klaren ist, dass es eine Alpha-Version ist.

Für die, die sich schon mal ein Bild machen wollen, ohne Otter zu installieren, habe ich mal zwei Screenshots gemacht.
{{< image src="otter1.webp" alt="otter1" >}}
{{< image src="otter2.webp" alt="otter2" >}}

Otter steht derzeit für Linux und Windows zur Verfügung.

Persönlich würde ich mich wie ein Schnitzel freuen, wenn aus dem Projekt etwas werden würde. Zu viele Hoffnungen mache ich mir allerdings nicht. Hoffentlich werde ich angenehm überrascht. Ich wünsche dem Projekt auf jeden Fall alles Gute.

**EDIT:** Laut [diesem](http://phoronix.com/forums/showthread.php?92996-A-Qt5-Opera-Inspired-Browser-To-Ring-In-The-New-Year "Otter Browser Phoronix") Thread ist es wohl doch kein reines Ein-Mann-Projekt mehr.
